{
    "question": "Balon hydrogen dapat terbang di angkasa,karena diisi dengan gas hydrogen yangkerapatannya (massa jenisnya) lebih kecildari massa jenis udara. Gas hydrogen yangdiisikan pada balon tersebut dapat diperolehdari reaksi antara logam alumunium denganlarutan asam sulfat encer, menghasilkanalumunium sulfat dan gas hidrogen; Bersamaanreaksi setara yang menggambarkanproses produksi gas hidrogen adalah ....(A) Al(s) + H2 SO2 (aq) \u2192 AlSO4 (aq) + H2 (g)(B) A1(s) + H2 SO4 (aq) \u2192 A12 (SO1) 3(aq) +H2 (g)(C) 2A1(s) + 3H2 SO4 (aq) \u2192 A12 (SO4) 3(aq)+3H2 (g)(D) 2Al(s) +3H2 SO4 (aq) \u2192 Al3 (SO4)2 (aq)+3H2 (g)(E) 3A1(s) + 2H2 SO4 (aq) \u2192 Al3 (SO4)2 (aq) +2H2 (g)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gan,<br>pilihan gandanya agak susah di baca,<br>ni reaksi setaranta<br>2Al + 3H2SO4\u00a0 ---&gt;\u00a0 Al2(SO4)3 + 3H2O<br><br>semoga bermanfaat :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "larutan-hcooh-02-m-sebanxak-50-ml-dicampur-dengan-larutan-koh-0-675",
            "question": "Larutan HCOOH 0,2 M sebanxak 50 ml dicampur dengan larutan KOH 0,2 M . Ka = 2,5x10 pangkt -4 tentukan pH? Tolong berikan tabel kesetimbangannya dan caranya dong . Makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>- [HCOOH] = 0,2\u00a0M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- [KOH] = 0.2 M<br>- Volumenya = 50 ml \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- Ka = 2,5 x10\u207b\u2074\u00a0 \u00a0<br>jawab :<br>Dari data, volume KOH belum diketahui, jadi aku asumsikan kalo ini reaksi yang netral.<br>maka cari volume KOH yang digunakan.<br>N\u2081 x V\u2081 = N\u2082 x V\u2082 ===&gt; anggap yang bernomor 1 statusnya menjadi KOH<br>V\u2081 =\u00a0[tex] \\frac{N2 x V2}{N2} [/tex]\u00a0<br>V\u2081 =\u00a0[tex] \\frac{(0.2M x 1) x 50 ml}{(0,2 x 1)} [/tex] = 50 ml<br>setelah dapat dtanya lengkap, baru jadikan mol dengan cara Molaritas x Vol, lalu masukkan ke tabel kesetimbangan.<br><u></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0HCOOH \u00a0 + \u00a0 KOH \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 == \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0HCOOK \u00a0+ \u00a0H\u2082O<br>MULA \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 mmol<br>REAKSI \u00a0 \u00a0 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 mmol \u00a0 \u00a0 10 mmol<br>SISA \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a010 mmol \u00a0 \u00a0 10 mmol<br><br>karena tidak ada sisa pereaksi, maka reaksi ini termasuk reaksi hidrolisis garam.<br>ingat, hanya asam-basa lemah yang dapat terhidrolisis.senyawa yang dipakai adalah garam hasil reaksinya yaitu HCOOK.<br>HCOOK ==&gt; HCOO\u207b \u00a0+ K\u207a \u00a0=====&gt; [HCOO\u207b] = [tex] \\sqrt{Ka \u00a0x [HCOOK]} [/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=[tex] \\sqrt{2,5 x10^-4 \u00a0 x 0,1 M} [/tex]\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 x 10\u207b\u00b3<br><br>[H\u207a] =\u00a0[tex] \\sqrt{\\frac{Kw}{Ka} x [HCOO-]}[/tex]<br>[H\u207a] =\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{\\frac{10^-14}{2,5 x 10^-4} x 5 x 10^-3}[/tex]<br>[H\u207a] = 10\u207b6,5 x\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>Ph = -log [H\u207a]<br>Ph = 6,5 -log\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>Ph = 6,35<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asam-hx-01-m-mempunyai-ph-yang-sama-dengan-larutan-hcl-0001-m-368",
            "question": "Asam Hx 0,1 M mempunyai pH yang sama dengan larutan HCl 0,001 M .Tentukanlah nilai ketetapan ionisai (Ka)asam Hx itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Nilai tetapan ionisasi asam HX sebesar</strong> [tex]\\boxed{~K_a = 1 \\times 10^{-5}~}[/tex]</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ini merupakan persoalan gabungan dari menghitung pH elektrolit kuat dan lemah. Ditanyakan nilai Ka dari asam HX.</p><p><u><strong>Diketahui</strong></u></p><p>Larutan asam HX 0,1 M</p><p>Larutan HCl 0,0001 M</p><p>Kedua larutan mempunyai nilai pH yang sama</p><p><u><strong>Ditanya</strong></u></p><p>Nilai tetapan ionisasi Ka dari HX</p><p><u><strong>Pengerjaan</strong></u></p><p>Karena ditanyakan nilai Ka berarti HX adalah asam lemah sedangkan asam klorida HCl termasuk asam kuat.</p><p>Kedua larutan mempunyai pH yang sama, dengan demikian konsentrasi ion hidrogen dari keduanya pun sama.</p><ul><li>Konsentrasi ion hidrogen dari HX adalah [tex]\\boxed{~[H^+] = \\sqrt{K_a \\times M}~}[/tex] </li></ul><ul><li>Konsentrasi ion hidrogen dari HCl adalah [tex]\\boxed{~[H^+] = M \\times valensi~}[/tex] </li></ul><p>Valensi HCl adalah 1 sesuai dengan jumlah atom H.</p><p>Mari kita hadapkan kedua konsentrasi ion hidrogen dan substitusikan data-datanya.</p><p>[tex]\\sqrt{K_a \\times 10^{-1}} = 10^{-3} \\times 1[/tex]</p><p>Kuadratkan kedua ruas.</p><p>[tex]K_a \\times 10^{-1} = 10^{-6}[/tex]</p><p>[tex]K_a = 10^{-6} \\times 10^{1}[/tex]</p><p>[tex]K_a = 10^{-5}[/tex]</p><p><strong>Diperoleh nilai tetapan ionisasi asam HX sebesar</strong> [tex]\\boxed{~K_a = 1 \\times 10^{-5}~}[/tex]</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Penentuan pH asam kuat bervalensi dua brainly.co.id/tugas/9957046 \u00a0</li><li>Penentuan pH elektrolit lemah brainly.co.id/tugas/9574016</li></ol><p>------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0:</strong> XI</p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Kimia</p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Larutan Asam Basa</p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> 11.7.5</p><p></p><p><strong>Kata Kunci :</strong> asam HX, mempunyai pH yang sama, larutan, asam lemah, kuat, HCl, konsentrasi ion hidrogen, [H^+}, Ka, valensi, nilai tetapan ionisasi asam, brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyatakan-dalam-mol-1-1000-atom-karbon-2-301-x-1022-molekul-794",
            "question": "Nyatakan dalam mol.!\r\n1. 1000 atom karbon\r\n2. 3,01 x 10\u00b2\u00b2 molekul air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 1000 atom C ;<br>n = Jumlah partikel/ bil. avogadro<br>n = 1000/ 6.02 x 10^23<br>n = \u00a00.166 x 10^-20 mol<br><br>\u00a02.\u00a0 3,01 x 10^22 molekul air<br>n = Jumlah partikel/ bil. avogadro<br>n = 3.01 x 10^22\u00a0/ 6.02 x 10^23<br>n = \u00a00.05 mol\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-liter-larutan-penyangga-mengandung-01-m-ch3cooh-dan-01-m-c-474",
            "question": "satu liter larutan penyangga mengandung 0,1 M CH3COOH dan 0,1 M CH3COO- (Ka CH3COOH = 10-5 ). Bila ke dalam larutan ditambahkan 0,4 gram NaOH (Ar Na= 23, O= 16, H = 1), hitunglah pH larutan: a. sebelum ditambah NaOh b. setelah ditambah NaOH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. sebelum ditambahkan NaOH<br>\u00a0 \u00a0<br>[H+] = Akar Ka. M\u00a0CH3COOH = Akar 10^-5 . 0,1 M = Akar 10^-6 = 10^-3<br>ph = - log [H+] = - Log 10^-3 = 3- log1 = 3<br><br>b. sesudah ditambahkan NaOH<br><br>MOL NaoH = Gram/Mr = 0,4/40 = 0,01 mol<br>Mol CH3COOH = Molaritas\u00a0x\u00a0Liter = 0,1 x 1 = 0,1<br><br>CH3COOH + NAOH\u00a0\u21d2 CHA3COONA + H2O<br>\u00a0 \u00a00,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,01<br>\u00a0 0,01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,01\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -<br>\u00a0\u00a00,09 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>maka H+ = Ka . Mol asam/mol garam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10^-5 . 0,09/0,01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 9.10^-5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0ph = - log H+ = - log 9.10^-5 = 5 - log\u00a09",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-awalnya-reaksi-redoks-dikaitkan-dengan-oksigenkemudian-deng-863",
            "question": "Pada awalnya reaksi redoks dikaitkan dengan oksigen.kemudian dengan serah terima elektron dan perubahan bilangan oksidasi.apakah alasan mengkaitkan reaksi redoks dengan: A.serah terima elektron. B.perubahan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Redoks itu sendiri merupakan reaksi yang mengalami reduksi atau oksidasi.<br><br>A.Serah terima elektron<br>Jadi kaitannya adalah :<br>*Zat yang melepaskan elektron termasuk reaksi oksidasi<br>*Zat yang menerima elektron termasuk reaksi reduksi<br><br>B.Perubahan bilangan biloks<br>Kaitannya adalah :<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami kenaikan biloks,maka dinamakan \u00a0reaksi Oksidasi<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami penurunan biloks,maka dinamakan<br>reaksi Reduksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-reaksi-reduksi-berdasarkan-transfer-elektron-beserta-conto-993",
            "question": "Konsep reaksi reduksi berdasarkan transfer elektron beserta contohnya 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Reduksi :\u00a0<span>O2</span><span>(aq) +\u00a0</span>4 \u00e9\u00a0\"\u00a0<span>2 O2-</span><span>(s)</span></span><span><span>Oksidasi : Zn(s)\u00a0</span>\"<span><span>\u00a0Zn</span>2+(aq) + 2</span>\u00a0\u00e9\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 x 2</span><span><span>Redoks :\u00a0</span><span>O2</span><span>(aq) +\u00a0</span>2<span>Zn(s)\u00a0\u00a0</span>\"\u00a0<span>2O2-</span><span>(s) +\u00a0</span>2<span>Zn2+(aq)</span></span><span><span>Penjelasan : Pada reaksi tersebut\u00a0</span><span>O2</span><span>\u00a0menangkap\u00a0</span>4<span>\u00a0elektron dari Zn(s) sehingga menjadi\u00a0</span><span>2O2-</span><span>(s), reaksinya disebut reaksi reduksi.\u00a0</span>Spesi 2Zn<span>(s)</span><span>melepas\u00a0</span>4<span>\u00a0elektron sehingga menjadi\u00a0</span>2<span>Zn2+</span><span>(aq)</span>, reaksinya disebut reaksi oksidasi.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesalahan-apa-yang-akan-terjadi-jika-pada-titrasi-asam-lemah-deng-406",
            "question": "Kesalahan apa yang akan terjadi jika pada titrasi asam lemah dengan basa kuat digunakan metil merah sebagai indikator?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titrasi asam lemah dan basa kuat mempunyai titik ekivalen yang berada di atas pH 7 (sekitar 8),jika digunakan metil merah yang mempunyai rentang 4,0 - 5,8, maka percobaan yang dilakukan akan mendapatkan hasil yang salah ini dikarenakan metil merah hanya bisa memperlihatkan perubahan pada rentang 4,0 - 5,8.<br><br>intinya hasil yang didapatkan tidak valid dikarenakan rentang perubahan warna metil merah (4,0 - 5,8 / tidak berwarna - merah) tidak sesuai dengan titik ekivalen dari titrasi tersebut,<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-ionisasinya-a-n2o5-g-naoh-gt-2nano5-426",
            "question": "Tuliskan reaksi ionisasinya :    a. N2O5 (g) + NaOH --&gt;\u00a02NaNO5 + H2O\r\n(l)\r\nb.\u00a0N2O5 (g) + H2O --&gt; 2NNO3\r\nc. NH4Cl\u00a0(aq) +\u00a0NaOH --&gt; NH4OH + NaCl\r\nd. NaCO3 (aq) + H2SO4 (aq) --&gt; NaSO4 + H2CO3\r\ne. CuSO4 + (NH4)2S (aq) --&gt; CuS + (NH4)2 SO4\r\nf. Na\u00a0(s) + H2O (l) --&gt; 2NaOH + H2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f. Na\u00a0(s) + H2O (l) --&gt; 2NaOH + H2<br></span>[tex] 2Na^{+} [/tex]+H2O ---&gt; 2NaOH +[tex]H2^{+} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-menyebabkan-suatu-larutan-bersifat-asam-dan-basa-777",
            "question": "Apakah yg menyebabkan suatu larutan bersifat asam dan basa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>konsentrasi ion H^+ dan/atau konsentrasi ion OH^- yang menentukan suatu larutan bersifat asam, basa atau netral.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam = dapat menghasilkan ion [H\u207a]<br>basa = dapat menghasilkan ion [OH\u207b]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-isomer-dari-c3h6o-dan-c3h6o2-168",
            "question": "Apakah isomer dari C3H6O dan C3H6O2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O isomernya aldehid dan keton<br>C3H6O2 isomernya Asam karboksilat dan ester",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}